<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ut1 on Portfolio IAW</title>
    <link>https://portfolioiaw.onrender.com/tags/ut1/index.html</link>
    <description>Recent content in ut1 on Portfolio IAW</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://portfolioiaw.onrender.com/tags/ut1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Unidad 1: Introducción a las Aplicaciones Web</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut1/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut1/index.html</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Museo Virtual</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut1/museovirtual/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut1/museovirtual/index.html</guid>
      <description>Descripción de la práctica Objetivo de la práctica El objetivo fue para ver un poco la historia de las aplicaciones y realizar un trabajo sobre ello de manera diferente.
Procedimientos seguidos Las intrucciones que había en el sitio web y el contenido según lo indicado en la práctica.
Resultados obtenidos IBM por los años Conclusiones Interesante la historía y como ha evolucionado, también interesante la aplicación web que usamos, ya que permte crear y emular un museo en 3D.</description>
    </item>
    <item>
      <title>HUGO Framework</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut1/hugo/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut1/hugo/index.html</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Creación Site con HUGO</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut1/hugo/creacionsitehugo/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut1/hugo/creacionsitehugo/index.html</guid>
      <description>Descripción de la práctica Objetivo de la práctica Creación de una página web estatica, que son mucho más eficientes y rápidas usando un framework, cosa que facilita la creación de la misma.
Procedimientos seguidos Se han seguido las indicaciones de la documentación adjuntada, y cuando era necesario, se ha seguido la documentación del tema que se ha elegido.
Resultados obtenidos Despliegue en 000webhostapp Conclusiones A veces es mucho más eficiente y más rápido de desarrollar una página con un framework para mostrarse al cliente que hacerla desde 0.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despliegue HUGO en Plataformas</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut1/hugo/desplieguesitehugo/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut1/hugo/desplieguesitehugo/index.html</guid>
      <description>Descripción de la práctica Desplegar la página creada en Hugo en diferentes sites.
Objetivo de la práctica Demostrar que hay diferentes metodos de despliegue de páginas en diferentes plataformas.
Procedimientos seguidos Los indicados para cada caso, en Surge.sh se han seguido las indicaciones del profesor, y en Render se han seguido las indicaciones de la página, esta última ha requerido de subur la página a GitHub.
Resultados obtenidos Despliegue con Surge.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>