<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>apache on Portfolio IAW</title>
    <link>https://portfolioiaw.onrender.com/tags/apache/index.html</link>
    <description>Recent content in apache on Portfolio IAW</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://portfolioiaw.onrender.com/tags/apache/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tipos de Instalación, Migración y Despliegue de aplicaciones web en PHP</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/instmigdespappwebphp/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/instmigdespappwebphp/index.html</guid>
      <description>Descripción de la práctica Objetivo de la práctica Instalación de un WordPress en un servidor de Apache de XAMPP de forma visual y por comandos, y la realización de una migración del mismo con un compañero y ver los resultados.
Procedimientos seguidos Los procediemtos que se siguieron fueron los indicados en la práctica, y los manuales que se adjuntaron en ella.
Resultados obtenidos Instalación de CMS en XAMPP-APACHE-MARIADB Migración WordPress Instalación de WordPress por Comandos Conclusiones Es un proceso que puede ser complicado, pero con una buena guía y sentido común, se pueden solucionar los problemas que uno se pueda encontrar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configuración Virtual Host en Apache</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/virtualhostapache/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/virtualhostapache/index.html</guid>
      <description>Descripción de la práctica Objetivo de la práctica Creación de un Host Virtual en el equipo local para el despliegue de aplicaciones web.
Procedimientos seguidos Se han seguido las indicaciones dadas en la práctica y en el enlace adjunto.
Resultados obtenidos Archivos que se modificaron Fichero host de Windows httpd-vhosts.conf 127.0.0.1 miproyecto.local.com NameVirtualHost *&amp;lt;VirtualHost *&amp;gt;DocumentRoot &amp;#34;C:\xampp\htdocs&amp;#34;ServerName localhost&amp;lt;/VirtualHost&amp;gt;&amp;lt;VirtualHost *&amp;gt;DocumentRoot &amp;#34;C:\miproyecto\httpdocs&amp;#34;ServerName miproyecto.local.com&amp;lt;Directory &amp;#34;C:\miproyecto\httpdocs&amp;#34;&amp;gt;Require all granted&amp;lt;/Directory&amp;gt;&amp;lt;/VirtualHost&amp;gt; Host Virtual en Apache Conclusiones A veces no es necesario utilizar un host online para ver como quedaría una página web.</description>
    </item>
    <item>
      <title>HTTPS</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/https/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/https/index.html</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalar Apache en Ubuntu y Ver la Seguridad 1/2</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/https/p1apacheubuntu/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/https/p1apacheubuntu/index.html</guid>
      <description>Descripción de la práctica Objetivo de la práctica Instalación de un Apache en Ubuntu con PHP para comprobar la seguridad con WireShark en HTTP.
Procedimientos seguidos Se sigueron las intrucciones indicadas en la práctica y el enlace adjunto a esta.
Resultados obtenidos Apache en Ubuntu con PHP Conclusiones Dió un buen entendimiento de lo importante que es usar protocolos seguros, ya que sin ellos la información queda expuesta, incluso si usamos el método POST en HTML.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalar HTTPS 2/2</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/https/p2https/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/https/p2https/index.html</guid>
      <description>Descripción de la práctica Objetivo de la práctica Instalación de HTTPS en el servidor anterior y su configuración, comprobación de que funcione y de que con WireShark no se puede ver la información que se envía.
Procedimientos seguidos Se sigueron las intrucciones indicadas en el enlace adjunto.
Resultados obtenidos HTTPS en Apache en Ubuntu con PHP Conclusiones Dió un buen entendimiento de lo importante que es usar protocolos seguros. Siempre hay que usar HTTPS a la hora de ralizar un despliegue.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configuración de un Proxy Inverso en Apache</title>
      <link>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/proxyinversoyexamen/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://portfolioiaw.onrender.com/1ertrimestre/ut3/proxyinversoyexamen/index.html</guid>
      <description>Descripción de la práctica Objetivo de la práctica Con un servidor Apache en Ubuntu y XAMPP en Windows, crear un proxy inverso que al acceder a la dirección local en windows nos redirija a la página en el Apache de Ubuntu.
Procedimientos seguidos Se sigueron las intrucciones indicadas en el enlace adjunto.
Resultados obtenidos En este caso, se adjuntan los resultados del examen, ya que combinan las prácticas anteriores y esta:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>